父母遺傳左病比你，有無責任幫你醫？

交代下背景，就快廿歲
爸爸：
遺傳尿酸高血壓，糖尿都就快。
阿媽：眼疾
同佢地討論後：自己嘅病應該自己醫乜野都唔關佢地事，唔好賴落佢地身上。

屌你老母又唔撚見你有錢遺傳我
一句講曬窮就咪撚生仔

正評：父母有責任幫你醫
負皮：自己有手有腳唔識搵錢醫？

有無人講下老豆老媽遺傳乜野比你地？

好健康

濕疹女

有病就應該醫

就算係咪佢遺傳俾你佢都有責任架喎
前提係你地真係一家人 佢點對你你點對佢嗰隻

我父母兩系有9成人都健健康康 靚仔靚女

其中有一啲祖先有啲毛病

例如心臟病 腸胃潰瘍 樣柒 等等

而我就集百家大成 中齊晒

咁你覺我賴唔賴上一代好？

我天生左眼近視右眼遠視

你唔應該賴上一代

但上一代有責任改善你嘅情況

手汗症

得閒磨下刀

點先知係遺傳定後天?

膠：啊當同夏娃遺傳左死亡呢件事比我地，我地應唔應該賴佢地？

認真：個問題，我覺得你分析錯左方向
就算你個病同父母既病一d啦能都無
有責任感既父母都會帶你去醫
無責任感既父母，永遠都係會無不負責任

但掉番轉頭，一旦你父母老喇
要你負責照顧佢地喇
你會負責任定唔負責任？

一個人負唔負責任，唔關其他人，包括父母事。
如果負責任呢件事係遺傳既話，咁樓主肯定係一個唔負責任既人。

真相係，你或者你父母，負唔負責任，純粹只係一個個人選擇既問題。

如果你覺得你既父母係某d個人選擇上面有問題有唔好，又改變唔到佢地。
我認為你可以做既野，就只有提醒自己大個後，不要成為佢地呢種人。

另一方面，父母亦都有自己既問題，你亦都會大個，你要開始學識用自己方法解決問題。
唔係話你一定有方法解決問題，只係去"尋找"和"學習" 如何去解決一個問題。
而係解決到問題之前，你更加要去學習"如何面對"一個未解決到既問題。

希望幫到你。

都有d好明顯係遺傳病，
而唔會自發嘅，
例如唐氏綜合症，血友病，地中海貧血。

抑鬱症

陰陽眼

180身高

父母遺傳左矮同醜樣比我,有冇責任俾錢我整容?

矮無得救....

係,所以要從金錢方面索償返精神方面既損失

agger